債台高築、賣血維生... 中國「強制脫貧」逼貧民上絕路

中國國家主席習近平自十八大上任以來，就訂下2020年全面脫貧的目標，中國官媒紛紛為其政績歌功頌德，但實際上，地方政府採取各種荒唐手段讓當地貧困戶「強制脫貧」，使得貧困戶債台高築，更有九旬老人因此被逼死。

《寒冬》報導，中國當局採取荒唐的手段，強行封堵老年貧困戶的房屋，強迫他們與兒女同住，就宣稱那些貧困戶老人「被脫貧」了。河南省商水縣譚莊鎮某村在今年2月21日，村民發現一名九旬老人在自己的小屋裡已經過世，這名老人並非正常死亡，當地政府人員為實現脫貧定額，強制要求老人與子女住在一起，以便讓上級檢查。村民透露，當地幹部曾多次要求老人與子女同住，但老人與兒子產生矛盾，覺得壓抑痛苦，就又搬回自己的小屋住，之後老人就被發現在屋中自盡。

報導提到，中國當局的「扶貧」政策不但沒有讓人民擺脫貧困，還讓他們負債累累，生活更加拮据，甚至還有人靠賣血維生。河北省的一位農民，丈夫臥病在床，一兒一女也都有病，2016年被列入貧困戶，但當地政府為了達成「有房住」的脫貧標準，多次逼他們搬離窯洞，住進新房，但新房連門窗都沒有，根本沒辦法入住，也無法承擔高額的裝修費，政府仍然強制執行，讓她在醫療費和裝修費上兩頭燒，沒有拿到任何補助，她生病的丈夫只好瞞著家人偷偷去賣血，被迫「脫貧」。

lm

中國紅十字會香港分部叫大家無償'獻'血喎

地獄

如果解決不了問題
就解決提出問題的人

好想知d愛國人士會點睇

沒有中國解決唔到嘅問題

因為無問題

習總要2020全國小康
班官為左交數乜都做得出

脫左貧，大陸人好有錢

同當年全民大煉鋼 「人有多大膽 地有多大產」一撚樣

藍絲：
1，沒事兒。
2，縱做鬼，也幸福。
3，共享做中国人的尊嚴與榮耀。

咁老的窮人，早死早著啦。
下世再努力。